\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{../tp}
\usepackage{icomma}

\def\title{TP \no{} 9 -- Medley}

\begin{document}
\header

\section{Tris}

\question
Écrire les fonctions \texttt{tri\_fusion} et \texttt{tri\_rapide} de type \texttt{int list -> int list}.

\section{Arbres binaires}

\begin{lstlisting}
type 'a arbre = F of 'a | N of 'a * 'a arbre * 'a arbre;;
\end{lstlisting}

\question
Écrire une fonction \texttt{abr} qui teste si un arbre binaire est un arbre binaire de recherche.

\question
Écrire une fonction \texttt{max\_sum} qui prend en argument un arbre binaire étiqueté par des entiers et renvoie la valeur maximale de la somme des éléments d'une de ses branches.

\question
Écrire une fonction \texttt{préfixe} qui prend en argument un arbre binaire étiqueté par des caractères et renvoie son ordre préfixe. Faire de même pour \texttt{infixe}.

\section{Nombres}

\question
Écrire des fonctions \texttt{pgcd} et \texttt{ppcm} qui déterminent le PGCD $a \wedge b$ et le PPCM $a \vee b$ de deux entiers $a$ et $b$.

\question
Écrire des fonctions \texttt{encode} et \texttt{decode} qui convertissent un nombre en base quelconque depuis et vers la base décimale.

\section{$\star$}

\question
Écrire une fonction \texttt{bézout} qui prend en argument deux entiers $a$ et $b$ et renvoie deux entiers $u, v \in \mathbb{Z}$ tels que $au + bv = a \wedge b$.

\question
Écrire une fonction qui à partir des ordres préfixe et infixe d'un arbre binaire, donnés sous la forme de chaînes, reconstruit l'arbre.

\question
Écrire une fonction \texttt{embrouillage} qui prend en argument un entier $\texttt{p}$ et renvoie un vecteur \texttt{miroir} à $n = 2^\texttt{p}$ éléments tel que \texttt{miroir.(i)} est le miroir de \texttt{i} sur \texttt{p} bits.\\
Par exemple, si $\texttt{p} = 5$, comme $11 = 01011_2$, $\texttt{miroir.(}11\texttt{)} = 11010_2 = 26$.\\
Votre fonction devra être en $O(n \log n)$, ou même en $O(n)$.

\section{Oups !}

Yorel Reivax tente de coder la fonction \texttt{max3}, qui renvoie le maximum de 3 éléments.

\begin{lstlisting}
let max3 a b c = max max a b c;;
\end{lstlisting}

Caml renvoie \texttt{max3 : ('a -> 'a -> 'a) -> 'a -> 'a -> 'a = <fun>}, pourquoi ?

Déterminer un appel de \texttt{max3} qui ne renvoie pas d'erreur.

\end{document}
